乖乖貓貓是否必需絕育

yes.

絕咗大個無易發病